{
    "question": "11. Suatu cara yang digunakan untuk mengajak pembaca agar tertarik membeli barang atau jasa yang    ditawarkan dinamakan ....\r\nA. iklan\r\nB. poster\r\nC. promosi\r\nD. sponsor\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. iklan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>iklan adalah suatu bentuk informasi yang dilakukan oleh seseorang, lembaga, perusahaan atau instansi yang berisi pesan menarik tentang sebuah produk atau jasa yang ditujukan kepada publik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "22-who-is-delivered-the-announcement-a-an-english-tutor-b-th-863",
            "question": "22. Who is delivered the announcement?    A. An English tutor.\r\nB. The course's students.\r\nC. The course's manager.\r\nD. The customer service.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuai-dengan-jarin-jaring-makanan-tersebut-ap-yg-bakal-terjadi-281",
            "question": "sesuai dengan jarin - jaring makanan tersebut ap yg bakal terjadi pada katak jika seandaiya ular tidak ada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>populasi katak akan meningkat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika tidak ada ular, maka populasi katak mungkin akan meningkat karena tidak ada predator yang memangsanya dan populasi serangga yang menjadi makanan katak akan semakin berkurang karena semakin banyak katak yang memakannya.</p><p>jika salah satu bagian dari rantai makanan tidak ada, maka keseimbangan ekosistem bisa terganggu dan tidak seimbang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-iklan-di-telvisi-292",
            "question": "Ciri bahasa iklan di telvisi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> a.menawar</p><p>b.menggunakan kalimat tidak formal</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-pptx-penyimpanan-berjenis-file-seperti-disamping-mempunyai-211",
            "question": "8. \".pptx\", penyimpanan berjenis file seperti    disamping mempunyai arti ...\r\na. pemyimpanan template standar\r\nb. untuk ekstensi powerpoint 2007\r\nc. untuk powerpoint 97-2003\r\nd. penyimpanan dalam format gambar (gif)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. untuk ekstensi power point 2007</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-geografi-157",
            "question": "Apa yang di maksud dengan geografi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan ; Jawaban ; Penjelasan :</p><p>Apa yang di maksud dengan geografi ?</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>Geografi adalah ilmu yang mempelajari tentang hubungan, persamaan, dan perbedaan antarruang di Bumi. Pusat kajian geografi adalah hubungan manusia dan lingkungannya. Secara umum, geografi terbagi menjadi dua cabang keilmuan yaitu geografi fisik dan geografi manusia.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p></p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p><p>arzamperdanalubis</p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-ciri-bahasa-yg-digunakan-dalam-iklan-adalah-a-panjang-d-270",
            "question": "7. ciri bahasa yg digunakan dalam iklan adalah......    A. panjang dan lebar serta menggunakan kata baku\r\nB. singkat,padat,mudah di mengerti maksudnya\r\nC. dicampur dengan bahasa asing dan daerah\r\nD.menggunakan kata kiasan seperti puisi\r\n8.fungsi utama ilustrasi iklan adalah........\r\nA.agar lembaran iklan terlihat penuh\r\nB.agar bagus dan puji banyak orang\r\nC.sebagai daya tarik kepada konsumen\r\nD.menyalurkan keterampilan menggambar.\r\n\r\ntolong dijawab ya benar ya kak\r\nnanati aku follow\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7. B</p><p>8. C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon maaf kalau ada yang salah..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7. B. singkat,padat,mudah di mengerti maksudnya</p><p>8. C.sebagai daya tarik kepada konsumen</p><p></p><p>Oke smngat belajar yah ,jgn lupa follow aku yh^-^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahi-lalat-kalimat-saran-yang-terdapat-pada-teks-ulasan-atheis-164",
            "question": "Tahi lalat kalimat saran yang terdapat pada teks ulasan atheis\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksudnya gimana</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo tidak menjawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-rebuslah-air-bersih-secukupnya-sampai-mendidih-setelah-itu-982",
            "question": "26. Rebuslah air bersih secukupnya sampai mendidih! Setelah itu, celupkan daun jeruk purut beberapa    saat agar daun itu menjadi lunak! Lalu, angkatlah daun jeruk purut itu dan tiriskan! Tumbuk selembar\r\ndaun pandan dan diberi air matang! Setelah itu, peraslah untuk diambil airnya!\r\nKata-kata yang bermakna perintah adalah ....\r\na. rebuslah, celupkan, tumbuk, peraslah\r\nb. secukupnya, beberapa, menjadi, mendidih\r\nC. rebuslah, beberapa, menjadi, diberi\r\nd. tiriskan, menjadi, beberapa, selembar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. rebuslah, celupkan, tumbuk, peraslah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ciri ciri kalimat perintah adalah terdapat imbuhan -lah dan -kan</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-puisi-berikut-berakit-rakit-ke-hulu-berenang-renang-ke-710",
            "question": "Bacalah puisi berikut!    Berakit-rakit ke hulu\r\n\r\n*Berenang-renang ke tepian*\r\n\r\nBersakit-sakit dahulu\r\n\r\n*Bersenang-senang kemudian*\r\n\r\n\r\n\r\nBaris puisi yang bertanda * mengandung rima ...\r\n\r\nA. disonansi\r\nB. asonansi\r\nC. terbuka\r\nD. sempurna\r\nE. aliterasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asonansi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>asonansi adalah pengulangan vokal yg sama pada kata atau perkataan yg berurutan dalam baris baris puisi</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pokok-pikiran-dari-setiap-paragraf-dibawah-ini-gubernur-jaw-954",
            "question": "Apa pokok pikiran dari setiap paragraf dibawah ini :    Gubernur Jawa Tengah Ganjar Pranowo menghimbau kepada seluruh sekolah yang berada di Jawa Tengah untuk mempersiapkan uji coba pembelajaran tatap muka atau PTM di \r\n setiap sekolah. Pelaksanaan pembelajaran tatap muka harus sudah dipersiapkan secara matang biak dari segi pembatsan kelas, dari sistem informasi dan juga fasilitas yang sangat utama yaitu protokol kesehatan. Gubernur bersama bupati dan wali kota sudah membicarakan bagaimana upaya menyiapkan sekolah mana saja yang akan diuji coba.\r\n\r\n Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Nadiem Makarim telah menargetkan untuk pemberian vaksinasi covid-19 terhadap seluruh tenaga pendidik hingga selesai pada Juli 2021 mendatang agar proses pembelajaran tatap muka bisa segera dimulai. Ganjar akan memprioritaskan vaksinasi covid-19 terhadap guru yang mengajar di sekolah yang sudah siap melaksnakan pembelajaran tatap muka, pemberian vaksin terhadap guru merupakan suatu\r\n yang harus dijalankan karena guru juga termasuk pelayan publik.\r\n\r\n Kepala Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Jawa Tengah memberikan persyaratan bagi satuan pendidikan agar bisa melakukan uji coba PMT, sebagaimna tertulis dalam lampiran surat bernomor 421.1/03858 pada Kamis, 1 Maret 2021 tentang \u201cPeran satuan pendidikan, persiapan membentuk dan membekali Tim Satgas Covid-19 Tingkat Satuan Pendidikan\u201d. Sekolah juga harus menyusun Standar Operasi Prosedur pencegahan dan penanganan Covid-19 dan harus melakukan identifikasi kesiapan dalam pelaksanaan protokol kesehatan, serta melakukan pendataan guru dan siswa berdasarkan tempat tinggal, dan sarana transpotasi yang dipakai.\r\n\r\n Syarat lainnya perlu identifikasi dan pemetaan lintas sektor dalam rencana\r\n pelaksanaan uji coba, menyiapkan pembelajaran sesuai dengan protokol kesehatan, dan membuat kerja sama dengan puskesma atau layanan kesehatan terdekat. Perlu juga dibuat\r\n surat pernyataan kesanggupan melaksanakan pembelajaran tatap muka, sesuai kebiasaan baru dan protokol kesehatan. Sedangkan untuk pelaksanaannya, penerapan protokol\r\n kesehatan secara ketat disetiap satuan pendidikan yang akan melaksanakan pemebelajaran tatap muka, dan akan dilakukan secara bertahap dan terbatas.\r\n\r\n Misal, SMP/MTS maksimal 18 orang, SMA/SMK/MA maksimal 18 orang, SLB maksimal 5 orang. Untuk tahap pertama jumlah siswa di setiap sekolah harus berkisar antara 70 sampai 110 orang sisiwa dan untuk tahap berikutnya akan dilakukan penambahan sesuai hasil evaluasi dan harus menjaga jarak minimal 1,5 meter, dimana kantin sekolah tidak dibuka dan setiap siswa harus membawa bekal sendiri. Sedang untuk tempat ibadah juga tidak dibuka\r\n dan setiap siswa juga harus membawa peralatan ibadah sendiri. Sedangkan untuk jenjang SMK pembelajaran tatap muka akan diproritaskan pada mata pelajaran praktik serta melaksanakan pembelajaran bergiliran.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>1</strong></p><p>Pelaksanaan pembelajaran tatap muka harus sudah dipersiapkan secara matang biak dari segi pembatsan kelas, dari sistem informasi dan juga fasilitas yang sangat utama yaitu protokol kesehatan.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>2</strong></p><p>Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Nadiem Makarim telah menargetkan untuk pemberian vaksinasi covid-19 terhadap seluruh tenaga pendidik hingga selesai pada Juli 2021 mendatang agar proses pembelajaran tatap muka bisa segera dimulai.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p>Kepala Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Jawa Tengah memberikan persyaratan bagi satuan pendidikan agar bisa melakukan uji coba PMT, sebagaimna tertulis dalam lampiran surat bernomor 421.1/03858 pada Kamis, 1 Maret 2021 tentang \u201cPeran satuan pendidikan, persiapan membentuk dan membekali Tim Satgas Covid-19 Tingkat Satuan Pendidikan\u201d.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>4</strong></p><p>Syarat lainnya perlu identifikasi dan pemetaan lintas sektor dalam rencana</p><p>pelaksanaan uji coba, menyiapkan pembelajaran sesuai dengan protokol kesehatan, dan membuat kerja sama dengan puskesma atau layanan kesehatan terdekat.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>5</strong></p><p>Untuk tahap pertama jumlah siswa di setiap sekolah harus berkisar antara 70 sampai 110 orang sisiwa dan untuk tahap berikutnya akan dilakukan penambahan sesuai hasil evaluasi dan harus menjaga jarak minimal 1,5 meter, dimana kantin sekolah tidak dibuka dan setiap siswa harus membawa bekal sendiri.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pokok pikiran\u00a0merupakan informasi yang menjadi fokus pembicaraan dalam suatu paragraf.\u00a0</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}